【中美角力】戰狼外交犯眾憎 中國前外交官：謙虛才是中華傳統美德

中國「出口」武漢肺炎禍延全球，引發大災難，中共卻不斷隱匿疫情，並試圖散佈「病毒非源自中國」的假消息，外交部發言人尖銳辛辣狡辯，被外界批評為「戰狼外交」，引起各國反感，甚至連前外交官亦看不過眼。外交部非洲司前司長程濤近日表示，「謙虛」是中華傳統美德，如果牢牢把握中國仍是發展中國家的定位，「就不會說糊塗話」。

《財新網》指，曾任中國駐馬利、摩洛哥等國大使的程濤，上周三（15日）在北京出席一場研討會時，談及中國應如何在疫情之下，應對國際輿論質疑。他認為，中國必須「正確地認識我們自己，把自己的定位搞對了，搞準了，就能夠把握分寸」。

他又指出，中共十九大政治報告中明確定位，中國仍「處於並將長期處於社會主義初級階段的基本國情沒有變」，中國是「世界最大發展中國家的國際地位沒有變」，「這就是中國與世界關係的清醒的、科學的定位」。

程濤認為，如果當局能牢牢把握住這個定位，把握住國情，「我們就不會說糊塗話」。他強調，「『謙虛』是中華民族的一個美德，『窮不失志，富不倡狂』，千萬不要頭腦發熱，忘乎所以」。一些社會輿論在看待和分析世界局勢時，「標題黨、吹牛黨要不得，嚇不倒人，反而害了自己」。
然而，中共仍沉醉於「戰狼外交」當中，路透社曾指中共總書記習近平去年曾親筆下條子，要求外交官面對美、中關係惡化等國際挑戰，「必須立場強硬，展現『鬥爭精神』（fighting spirit）」，故此，中國外交部目前是「鷹派」當道。其中，外交部發言人趙立堅更公然發起「美軍是病毒源頭」的論戰。即使中國駐美國大使崔天凱接受美媒專訪時試圖緩頰，仍於事無補。

在中國傳統戲劇中，一般把忠臣（好人）扮成紅臉，而把奸臣（壞人）扮成白臉。後來人們就用紅臉代表好人，用白臉代表壞人。但是，在更多的時候，紅臉和白臉互相配合，是表示在做一件事情時，有的說好話、有的說壞話，紅臉和白臉一起戲弄或欺騙當事人，這種情況被說成：「有唱紅臉的，有唱白臉的」。

刁大就係咁既性格

前外交官
咁撚多聲氣托柒

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

仲有拉到最底有twitter collection
用browser開一次過搞掂
有手足整左網頁版方便大家rt like

係現在支那
謙虛根本唔入流
財大氣粗，高調晒肌肉先係主流
相比之下，香港民族，大和民族就一直崇尚低調同謙虛